（施永青）有一種涼薄，叫老C忽

地產代理老闆施永青，前兩天在專欄《C觀點》寫了篇潮文〈年輕人還有甚麼出路〉，無聊的友人傳給我看，還留下評語：「呢篇好笑，同吳孟達叫周星馳搵條長啲嘅樓梯碌落去一樣。你又可以寫吓佢。」
那篇文大部分內容了無新意，翻來覆去，不外乎說大陸人才濟濟，又平又正，港青則不思進取，怨天尤人。施老闆寫東西向來以偏概全，不足為奇，也不好笑，但原來結尾才是重點。他引了幾行新詩，勉勵年輕人當像瀑布，要勇於從懸崖奮身一躍，並說：「我每次看到瀑布的時候，都會想到人生在世，有時真會走投無路，在高高的懸崖上，看你是否敢衝前一跳。跳出去之後，路就會出現了。」題目問年輕人有甚麼出路，答案居然是跳崖這條「C路」，哈哈。

看了他連日來的專欄，相信重點在此句：「他們（大陸人）原先的生活水平與工資水平都不高，能改善一點點，他們已很高興，願意加倍努力去拼搏；但香港的年輕人就會覺得這樣的待遇很可恥，不願意盡心盡力去做。」各位看懂沒有？施老闆的勵志文，只是一片苦心勸年輕人：嗱，你仲有得做廉勞，有間要供三十年嘅棺材房畀你瞓，要感恩啦，遲啲C都無得你食呀。說年輕人覺得「待遇很可恥」，何不講講是什麼原因令他們覺得可恥呢？鐵一般的事實：廿年來，人工升幅根本遠遠追不上樓價升幅。施老闆做地產中介，既得利益，避而不談也很合理，但既已賺得腦滿腸肥，就該知雄守雌，何必還要矯情作態，扮演人生導師呢？

正屎忽鬼一隻

有一種怨念，叫聖誕卡

佢係咪想叫d後生勇敢d買樓上車等佢賺多d

係叫你地勇敢d跳樓

merry christmas